%!TEX root = memoria.tex

\chapter{Instalación de \LaTeX}


\section{\LaTeX}

\LaTeX{} es un sistema de preparación de documentos de alta calidad
visual \citep{latex:whatis}. Si no ha ocupado \LaTeX{} anteriormente,
visite esta página:
\begin{itemize}
\item \href{http://www.latex-project.org/}{http://www.latex-project.org/}
\end{itemize}
\begin{figure}[H]
\begin{centering}
\includegraphics[width=0.7\textwidth]{figures/fig_latex_project_org}
\par\end{centering}

\caption{LaTeX Project}
\end{figure}


Puede obtener, en forma gratuita, las distribuciones de \LaTeX{},
según su plataforma, en:
\begin{itemize}
\item Windows: \href{http://miktex.org/}{http://miktex.org/}; también puede
ocupar \href{http://www.tug.org/protext/}{http://www.tug.org/protext/}.
\item MacOS: \href{http://www.tug.org/mactex/}{http://www.tug.org/mactex/}.
\item Unix/Linux: \href{http://www.tug.org/texlive/}{http://www.tug.org/texlive/}.
\end{itemize}

Para una referencia completa sobre \LaTeX{}, recomendamos el libro
de \citealp{Lamport94}; aunque para solucionar problemas específicos,
su mejor aliado es Internet. Otros libros que puede consultar se presentan
en la Bibliografía \citep{Mittelbach04,Oetiker06,Roberts05}.
